收息組合分享

諗緊放一半1038，七十幾蚊冇走到，屌
過兩日買多5萬港鐵，5萬置富
另外再買15萬領展，10萬煤氣
1997仲諗緊

目標：冇目標，長渣收息過世

咩app? 求推介

樓主幾多歲到？

收息但唔長揸係咩玩法

Aastock登入功能

非重點

lm

所以掙扎左半年有多都未放
淨係加左其他比重

長追長渣領匯啦, 你個portfolio都話左俾你知

所以想再加比重
另外都想再買其他股令個組合更多元化

酒店信託風險高d但有7% 息可以考慮下

煤氣無得輸

煤氣現價會唔會太高

同樣問題我問左自己半年

唔駛, ALL IN 領匯夠照...

加埋少量銀行股 (eg. 恆生, 5仔) 對沖已經好完美

領展 5號仔 2800 長遠無死

都啱

2800唔係依家入

3仔過15蚊有d貴

大和睇16.1喎

買收息股真係唔駛點用腦, 首先搵隻派息年年增長, 第二就睇佢息率你接唔接受

買左536收息 雖然仲坐緊 有冇人同路

303收息點睇

港燈收息點睇
見佢息率高過5號仔

194, 900, 50, 54😎😎

呢個表好正, 財務自由靠哂佢

美國收息交稅

呢方面冇留意 自膠

派息差唔多但領展個價坐火箭咁上

得兩三球cash再斬開啲錢麻撚煩
儲夠錢開私人銀行戶口再諗其他

宜家大升市買收息股會跑輸喎

1038 唔係脫歐 一定唔止呢個價
我預佢今年公佈業績見真章

利申 手持9000股

2號同3號 pick which

同意，再跌再買

Prefer 2號

其實買得呢d股，都係求穩陣

你拎呢兩隻係過往跌市做對比就見真章

爸打平均價幾多？

Big ac

穩賺有咩錯

依家入市會唔會有危險？

而家建倉
賺息輸價喎預左
不如忍手半年啦
要食牛市就唔買收息
要食息就唔會3萬點建倉

完全同意 風高浪急

月供link ，依家重供緊，當儲錢

收息同強勢股都有買緊

推

What about 303 (偉易達)?

現價$67.25 派3.3%息
就算之後前景明朗 但市場始終預期基建收益增長唔大
升到$75 息率已跌到2.9% 低息率增長慢 點維持高股價
求指點

Why no hsbc 005

true

均價$65

仲有隻金利來 #0533
樓上講嘅303 偉易達 都有買

#0737 合和公路基建
啱啱賣左盤 要再研究下

我預計長建出年份業績有驚喜，賺多2成。
股息就預左升。
我諗你要清楚自己想要咩。如果你要長渣穩賺息，長建一定係選擇。
但如果你要追價跑贏大市，呢兩年長建應該差d.
至於要股價升，我諗最正路係賺錢多左，股息又多左，咁遲早長建股價都會升，佢都係由12蚊升上黎。

睇均幾隻公共股，長建確係做緊野。出面買野，又加派股息，不過外界唔鐘情佢d資產，又英國脫歐，所以咪係咁沽。澳洲又抵制中國背景資金係當地買野，鬼佬眼中既長建，唔多唔少都入影響，又難左買好野。

買得收息股，當然預計佢每年股息都有增加先正路。

由2萬8忍到而家3萬
3萬真係一個心理位 唔捨得大升市買收息股
唯有忍下手

講大巿
2萬點升上黎1038冇同個巿同步過咁滯

隻一仔都無升過啦，擺多幾個月等業績

其實月供係唔係唔洗理時機？
而家照入市都可以？

收到
加倉領展

等跌市
股市好難會長期牛市

依家大概一半現金一半股

大家覺得牛夠未？

你無乜銀行股，試下5仔唔錯，息口算高又比大行睇好有得昇

點解唔買700

我個人覺得差不多，mpf 都轉左d去cash , 不過比人話on9

431放哂
呢個只係收息倉

因為仲hold緊cash等低位入
等一兩年都冇所謂

唔蝕有咩咁on9
真理好多時掌握係少數人手上

收息股 個人認為要等熊一後期入先好 以家牛二／三水漲船高先黎入 升又升得唔夠d 炒股快 但牛三轉熊一就同d 炒股一齊跌

咁買乜好

我都想問

渣cash呢兩個字25000樓下已經聽緊

2萬點樓下慢慢買
呢個位買你自己諗長線收息來講 恆指幾大機會長時間高過30000點

追住啲龍頭股玩埋個水尾 隨時賣貨走人

80年代得幾百點添啦 咁諗就死啦

股市大趨勢係向上啦 一世徘徊係同一個水位咩

係過去十幾年香港環境又差 又SARS 又08金融海嘯

企業盈利10年前同10年後已經唔同
10年前30000點係虛火，10年後30000點有盈利基礎，我認為難跌，但股市從來都係無常，等跌無壞，但都要有一定持股

所以凡叫依家買龍頭股唔係收息股

所以我叫依家買龍頭股唔係收息股

如果本金太少其實2800算啦
買得一兩隻股 跌架話會好影響你個portfolio

有咩龍頭股推介？
討論下

175 700 保守小小有939 823

利申4隻都有貨

美股有AAPL BABA

700

宜家個市咁紅，點會買收息股

宜家買乜好？

有冇人買52

睇埋走勢真係局住揀823 1997

收息組合放淨3仔同823

5 823 1038

搭單問1270有冇伏?

4月幾5月齋擺到今日

跌市先見真章

1038 防守力仲硬過2,3,66

屌廷廷見過光死 尾市幾球掃上去 聽日沽貨唔玩了

加左手823

跟！

823 呢兩日跌返啲，但呢個月其實升左好多，諗住長線收息就等 rsi 跌到 40 左右先。

1038 就真係要有耐性，等脫歐傾得八八九九應可追落後，而家入預左要捱一兩年。

點解睇好823可唔可以講下？

淨係年年加派息已經無得輸
啲人成日屌 823 迫走小店
但喺股東角度佢又真係做到野

6823點睇

咁都要講？平時無睇新聞？

年年加派息

宜家買會唔會太高？

等到股JOY再買

939
幫我賺左30%
供左2年
6.3 開始供
最低4.6 都仲供緊
之後升返到6.5 開始放
放到7.1 放哂
點知而家7.6~
真係好痴線

其實4大行買邊隻都一樣
齊上齊落

跟

長揸收息我揀中銀香港好過，始終內銀太多壞帳，大陸監管又無香港咁嚴謹，有風險。939 1398 嗰啲之前橫行左好多年，係舊年先至跟大市升。你比較返過去十年股價就知中銀香港勁過晒內銀。

官方年報數字1.6%，外國基金佬估有10%，你話有幾多？ 建行工行盈利遠超香港銀行，每年股本回報起碼20%。垃圾渣打係負數
論安全，工行建行分別係世界第一同第二大既銀行，仲有中央係後面。我寫包單，SCB， HSBC倒閉都未到佢地
利申：並沒有持有以上股票

就咁用股價去衡量一間公司係一件好蠢既事

大陸數據幾多係真自己諗諗
加上大陸官方政策可以亂咁來
一個政策可以玩到你殘
點解數據好但股價之前一直跟唔到唔係無原因
股價某程度反映投資者信心

我唔擔心內銀會執，但諗住長揸唔使點理等收息，內銀唔係最好選擇，中線持有見唔對路就要放。始終強國股太多伏，當年中人壽中石油都被吹到天上有地下無，一樣有一大堆數據 support，而家點唔使我多講。

我覺得並唔係大陸公司有問題，而係大陸投資者有問題 當年中石油無人要，市值300值，股神估佢市值最小一千億。結果做就左股神最成功投資，沒有之一(5年間升700%)。 靠既就係大陸市場非理性。大陸人沖住去買700，連登仔又唔覺會有伏果下好笑

呢個世界有幾多個巴菲特大家心照，而呢個post講收息股，用 700 去比較又有乜意思？收息股同炒股要求好唔同，收息股只要睇返過去十年股價同派息記錄已經知係咪優質收息股。每次炒內銀都係一大堆數據支持又話前景好好，最終股價都係打回原型。連老美咁健全嘅體制，大象都可以乃單雷曼，我就無信心大陸啲所謂制度同數據囉。

單係內銀會減派息 已經唔係好既收息股

穩定考唔考慮收息銀行股係另一問題。但銀行倒閉，盈警最主要係因為過度借貸，無做好風險管理。老美雷曼就係一例子。政府政策反而唔係重點，因為全世界政府一定會支持本地銀行。係中國，專制既黨反而係內銀強大既護城牆，好似700咁

睇大陸一聲令下，封殺BITCOIN 就係一例子，一夜間所有TRADING COMPANY汁哂。其他國家無一可以做到，可見大陸銀行既護城河係幾咁強大

乜野中共護城牆呢啲理論聽到厭，當年阿里巴巴有辦你睇，馬雲喎獨市喎中共撐喎，結果股價跌九成跟手私有化。根本收息股大把港股好過內銀。

當年阿里巴巴 $40，如果有人講會插返去 $4，一定俾人笑傻仔。今日 700 插多過一半絕對唔出奇。

利申：小弟有 700，$445 放左一半。

派息唔係睇股價，係睇公司盈利。你自己都識講啦,又拿科技股同內銀比

收息股回報 = 收息 (已實現）+ 股價升幅 (未實現)，有乜可能唔睇股價？唔想拗，自己比較下呢度講嘅 823, 1038, 2388，以及你講嘅內銀過去十年嘅股價及派息記錄最實際。

因為無野可以撼動中共控制既人民幣....

有，佢自己

就算自爆都係控制之內...

823, 1038, 2388都係好既公司。但用一個高既價錢去買一間好既公司都可以係一個壞既投資。點解講內銀係因為E家市場對內銀戒心好強，而且係非理性，做成股價低迷，所以有安全邊際。算，多講無謂。

越跌越溝

再加兩手

銀行股長線既話 5 vs 2388 你地點揀？
3號始終有紅利 差好遠喇

兩隻都好，中銀可以食埋人民幣結算條水，5仔就贏在世界性業務可分散風險。如果睇五年我會揀中銀。但兩隻都要忍下手，而家高位，長揸就等爆煲先買。

但一帶一路好似聲氣少左
Btw 諗住月供

中銀主要香港業務，一帶一路唔係好關事，月供收息兩隻分別唔大啦。

8 FEB 2018更新
—————————————
66 6000股@42.50
778 10000股@9.50
823 4500股@67.40
1038 3000股@67.45
一股不放 風雨不改

一隻收息股要揸
至少幾多數量股先再買另一隻?

早兩日跌 1600 點入多左兩手 823
另外今個月月供會加碼

個人認為 66 要小心
膠鐵無底深潭
政府講左唔會補貼（好似係）

個人覺得佢仲惡過政府、主導哂你重要基建
又連埋大陸

最多賺息蝕價 66點都唔會執 好過擺銀行

66息率好低
買3仔好過

2638點睇

想問大佬 有邊幾隻過往既派息都好穩定？
細佬我都打算將大部分本金買收息股 但對股票未算對認識。請指教

1038 823

而家唔係話佢會執
但膠鐵好大機會蝕錢
咁就會減派息，股價都會跌

重貨

揸港燈不如揸電能搏個特別股息
反正遲早都係俾 1038 食埋

講緊渣一世 應該唔會蝕 至多輸時間值

揸一世都要避風險
收息股咁多選擇，而家根本唔使諗 66

膠鐵係無底深潭
可以蝕足十年
咁港鐵一定先減派息
如果 keep 派息不減但走去加價，一定俾人插死
睇技術圖，港鐵個走勢差到無朋友
RSI14 跌到十幾都夠膽死......
如果係我，我會選擇換馬

分散投資樣樣買啲啫
如果按港鐵咁多年嘅股價睇
依家係入巿時機

留名

823 加息周期 網購會取代零售
700 中國背景 有伏機會大 炒得太高
1038 6 李生信唔過
66 蝕錢鳩鐵
3 未來其他能源取代煤

有冇咩股係零死角 可以無憂揸過世？

收皮組合分享
準備加息啲收息股準備收皮

Webb 果d 有無人玩

收息點解唔買兩電一煤？

30000股 3 均價拉勻13.5

乜都要驚你做定期算啦

呢條友智障嫁

在香港，煤氣的生產原料並非煤，而是石腦油和天然氣

66認真買唔過
維修費
換車費
起新線
樣樣都天價，超支
唔係有政府講到包底
呢間野執柒左10世

技術分拆呢啲野

唔好留係地球買股票 番火星做定期

咪係
見勢色唔對路就放晒佢啦
咁驚買11囉

我$45.8入左
應該換馬嗎？
唔介意長渣，有息收，現價有無咩好推介

其實仲有個可加可減
佢起新線會有上蓋物業可以賣
而且有商場可以收租
仲要政府係大股東 有咩佢都會包底
如果有蝕錢頂多咪將佢獨立一間公司再分拆投標
實有奶共商人頂包

睇完，真係可以諗下1038

高鐵 唔係只係66管理咩
好似係中共架wo
66 唔洗本拎管理費

有啲想入3322

煤氣都可以被取代

你睇返過去十年股價 double 左 + 3 厘幾息 + 年年加派息
有幾多隻收息股可以做到？

政府講左沙中線封頂價
高鐵超支都唔會包底
高鐵營運亦唔包底
呢排股票已反映，你睇其他公用股走勢明顯無 66咁差。

3仔都有買 再跌再溝貨

我就係諗極唔明做咩66呢排高位連跌

45.8 高位入左 唔通而家賣咩一定蝕
而且你又唔介意長渣 錢又唔等住洗 緊係strong hold

到佢上返$46個陣 先係你考慮賣唔賣既時候

因為陳帆局長幾日前講高鐵營運政府唔會幫港鐵包底

66 其實隱憂真係都好多

1038我都係67.3買

1038 受害者全面進場
今年估東大會去叫victor 同電能合併

越秀交通 - 5厘幾息，業務穩定

victor應該吸乾電能先出手，等你地班電能小股東吖啦

啲廢老識條鐵咩

廢老邊夠victor玩吖

victor應該吸乾電能先出手，等你地班電能小股東反對吖啦

你覺得2800咩位先好入